其實好多高達作品當時都冇乜人鍾意，但點解後尾又會變經典？

我最近睇緊高達維基，發現好多套高達係當時播出嗰陣根本唔受歡迎，點解依家又變曬做經典？

0079:重播先有人鍾意，本身啱啱出嗰陣根本冇人在乎

Z：當時有觀眾批評劇場版垃圾

ZZ：維基聲稱因為Z太黑暗，所以ZZ變得比較明快，因為咁俾人屌太兒戲

星塵回憶：好評

08小隊:好評

口袋戰爭：好評

F91: 維基聲稱當時票房不佳，冇人鍾意

Turn A：當時好多人一開始接受唔到Turn A嘅造型

X：劇情垃圾，差到被腰斬

V：維基顯示此作品在高達迷中評價不高

W：唔知，不過沒有明顯劣評

Seed ：好評

Seed D：大部分人對於後期基拉回歸感到非常反感，基本上係劣評

OO：觀眾表示：第一季神作，第二季垃圾，劇場版神作

Age：兒童風格，想打青少年市場，結果不單止青少年唔鍾意，成年人更屌到飛起，兩邊不討好

Gundam build fighter：高達正式被商品化的開端，第一季好評，第二季唔需要睇

G復國：唔需要睇

鐵血孤兒：第一季好評，第二季睇到狼式報廢嗰度就可以

咁樣睇落，其實有6成作品係當時都唔收得，後來又點樣變成經典？真係奇怪

漏咗啲：

馬反：當時好評

獨角獸：唔太清楚

而家追緊age未睇曬 個age系統基本上就係一個大bug黎 不過都想知點解套野會比人屌到飛起

又漏咗屌

G：當時啲人又係接受唔到啲機設，東方不敗出場先開始多人睇

Seed系列邊有好評過
由一推出已經比UC屌到癡線

啲人純粹係唔鍾意個畫風，就屌一餐

其實我一開始都頂唔順個畫風 不過死頂到落奶茶到就開始覺得唔錯 希望後期keep到

但係除左AGE 套套都好似比人話係經典咁ga feel

但係係當時根本冇乜人睇同鍾意所以就好奇怪

00岩岩出機設個個都話彈珠人

比起Seed D 嗰啲就唔算屌啦

年齡層唔同,uc老鬼就咩都屌

我小學睇seed都覺得新高達好潮好正,但而家就變到同班uc老鬼差唔多

其實Z出果時唔差架wor
只係再出返劇場版果震比人屌
話佢一忽忽
"好似"話bandi出得一半錢
ZZ果震開頭就屌得勁, 話整到成套兒童節目咁
後尾富奸話死得太多人,太黑暗所以輕鬆D wor
之後下半先叫做好返d
F91同0083同期既
0083 Story同埋機設好好多人支持
而F91 原本富奸想拍50集既, 後尾唔收得
所以斷左
平成3部曲 好似得W比較好
因為吸引到班女Fans
X就真係屌得多

Seed機設係幾靚
但買完模型就屌曬鬼
買完先發現因為部部都玩背包，跟本就企唔到

season 1 因為成套都係“致敬”唔同高達
即係抄得多其他好既元素先成功
同埋一開始啲機設好似一開始五部機同三小強機設都好吸引架
season 2 就完全浪費哂原本啲好野 機設兩個陣營好似撈亂哂咁最大鑊係改劇本加料比基魔

改劇本加料呢個問題鐵血都有 改勁左比咖喱同佢人肉電腦條靚

z 劇場版依家都仲係垃圾

Seed係mk先鍾意

你收嗲啦屌你老母

幫我含

age個concept都幾好

非黑即白 唔係好評就垃圾

其實00第二季都唔至於差
只係第一季做得太岀色

淨係睇阿西姆條線係唔錯。

Age有出修正OVA, 睇OVA個觀感好d

age第一世代啲bug位第三世代先解釋返
啲人掛住屌畫風唔理劇情

睇過兩次Z電影版，近排追返TV,電影版時間真係唔夠，交代到個大綱出來，但作為馬反前兩大NT有出現既作品，馬沙同寶少係電影版講得太小，會唔知點解係馬反佢哋意見上嘅分別

經典咪又係得嗰幾套

鐘意v既人一定係死忠

0079香港一直好受歡迎

好似屌畫風係最多
成日話似比細路仔睇

不過AGE1-3 阿爺個角色真係好正

記得果時高登話係閃電11人揸高達

第一時間諗起OO
一開始見到機設個個都屌到上天花板
後期變左1/2神作
受seed/seed d影響, 嗰陣高達的指標係大背包時代
一係大翼一係大劍, 總要孭d野喺背脊先好睇咁
突然整個OO將高達黎個最大程度咁簡化
睇返, exia同OO(not raiser) 的設計真係簡單得黎又型又實用

唔理其他人點講,我都覺得獨角獸好好睇

南斗水鳥拳

0079 出個陣係好大突破
冇人在乎既話就冇之後啦.......

入去戲院睇左套電影
想割凳.......

X比人腰斬埋....真係經典

Z電影版 加奶油冇精神崩潰 所以照道理接唔到zz同馬反

除左劇情之外所有野都好好

無睇過UC其他高達 睇獨角獸會唔會唔明？

我建議你仔細睇睇我寫咩

會，睇左馬沙之反擊會好d

或者當一埋人玩野外定向

唔係因為徒手打MS 引致反應兩極?

會

模型玩具
部高達係劇中型過就得

樓主打D野表面到冇撚野好想講

Gundam build fighter：高達正式被商品化的開端

呢句係講緊乜鳩

W好評到不得了
Ova都好正

我上網睇返黎唔係我個人意見

我諗係build系列係賣膠廣吿

V翻睇，好正！

社會價值觀都係一環

唔係build fighter嘅作品 －》 出新機設，新模，播30分鐘動畫賣廣告
build fighter －》 拎返啲舊嘢出嚟，改下顏色，播30分鐘動畫賣廣告

唔係咁嘅咩

不如你全部都睇曬
自己就會有觀後感

依賴它人觀後感既人
無資格批判個作品

睇唔出邊啲係一開始劣評 之後變經典
基本上你列出係少人鐘意嘅系列到而家都係少人鐘意
F91,V,X,Age呢啲咪一樣係小眾

同埋Z劇場版同Z TV不嬲都兩樣野黎架喎 劇情都唔同啦

老老實實經典在高達呢個系列名
富野年代佢套套都俾人批判話太灰暗架拉, 伊迪安冚宇宙剷添
係經歷時代進步D人睇返先明個深度咁解

正如D人話鐵血結局爛, 現實話你知真係會發生, 兼且所謂革命靠既係冇實權既圖騰, 圖騰失效真係冇PLAN B...呢一年做左俾你睇

0079首播嗰時真係冇人睇，後尾仲要腰斬埋，由原本52集變咗39集

08當年比人屌到飛起喎

當年明明設定聯邦只有V作戰為第一批MS，地球一直只有戰車同戰機，白色基地到咗地球之後先有MS嘅資料做MS，但08呢批先行量產嘅MS係好似當年萬代遊戲嘅設定套入正史同0079有衝突令死忠炎上喎，之後官方仲要認罪改正史設定同作品出色叫先平息返件事上神台

記得以前粉絲好執着，加上當年高達遊戲太多天馬行空，當年遊戲類嘅高達作品係共識一律當平行時空唔當正史

咁佢個機設圖又真係柒既，不過事實係代代gundam公佈既機設圖都係頭大身細，但正式出動畫識行識走個陣就會型到仆街，係00正式出街個陣得返肥仔德俾人笑啫

seed d 我大個咗睇番都會屌

睇咗頭幾集已經想棄

金毛注定要輸俾個阿叔

因為要補設定，被逼要睇

點解g伏唔睇？有冇解釋

age睇哂成套阿西姆係ok，但其餘都好垃圾，浪費哂時代依個主題

Z：當時有觀眾批評劇場版垃圾
你究竟知唔知z同z劇場版推出既時間隔左幾耐

最記得公佈00嗰陣每個鬧機設鬧基佬腳

seed seed d 有街機加持

Z TV版 第一次睇好震撼
最尾十集d人死撚晒 連嘉奶油都癲撚埋
以為睇緊伊迪安

ZZ初頭都沒乜野 25集打後又開始黎料

當時睇exia 真係柒，點知愈睇愈鍾意

引戰：
我一直覺得孤兒仔第一季係神作， 論深度應該係頭幾位，畫風都超特別，人設更加係前所未有既黑暗。角色成長線都好突出。
第二季，個結尾真係，另一杰作，比得上喜羊羊級數。

x 雖然係悶，但腰斬既主因唔係因為同期播緊eva 咩？

果件廢柴男主

樓豬d評論全部都係上網d人講咁滯
自己係咪一套都冇睇過
網上九成hater文化都唔係呢幾年既事

前期啦, 而家00r同00q左右都咩住勁多野又XN劍, seven sword, full saber一堆外掛件

改色模型通常係正統高達作品既OVA外傳機體而唔係bf系列 e.g.一大堆xx專用渣古xx專用高達果d
bf系列與其話改色反而係傾向改模野copy舊模再改個新既出黎, 頂多係資源重用

你講就係呀

W好紅
五子高達模型都大賣

維基顯示

點會因為隔離有大熱而自己腰斬
梗係自己問題啦⋯⋯

故事講黎講去都冇乜主線

如果以年代計，每十年最紅既高達系列

80s係Z
90s係W
00s係seed
10s係uc

其他大多好壞參半

都唔係冇乜主線咁簡單 直頭係冇咁濟
我真係睇多次zz都冇咁嬲

好多人話睇唔明 主要係富野塞太多資訊
如果你有心機慢慢少少咁妹+有本說明書係到
係應該會幾好睇嘅 佢集數唔夠講佢想講嘅野
所以變左劣作 只可以講如果係年番應該係幾好睇

劇場版改哂啲1999劇情易入口左
依家唔知幾時先出埋3-5
(武肺+貝爾個CV大病緊)

EVA完左先播GX

唔少人睇完EVA衝擊太大回唔到魂
對比起GX悶到喊嘅劇情咪搞到冇人睇

我成日都覺得AGE係命運計劃救左奶茶
一過機就知道自己天份

最後00R咪又係用番背包
順帶一提
AGE都係咁撚樣。

兒童向但 阿爺奸得濟
老竇太社會人 向現實妥協

好唔好評就唔知
但當年seed hit到秋葉原成街都係播佢啲歌

鎖你絲打個Ｂ
多撚事啱！
妹妹偷摸你

因為個陣係d設定書到睇
動畫就無左呢個感覺

jm9
你d評價咪同全世界一樣
引乜鳩戰

原本睇第一代個陣覺得唔對路
呀西姆個part開始就好睇
吉歐個part就垃圾返

OO第二季唔垃圾啦
年紀再大d睇返
香港情況勁似OO2季

咁邊個係剎那
邊個係李瘋子

豬閪樓豬連W紅咩都唔知可以早啲訓
當年多得班腐女先咁紅

其實鐵血爛 唔係個方向
而係個手法 好撚on9
佢好急？佢諗唔到點寫？
佢埋尾埋得唔好 表達手法好鬼求其

屌野外定向好貼切

全部角色第2季智力急劇下降 肥仔仲係到可能屌左澳加想做火星之王

係前期對沙慈既描寫似港豬
但講到似香港都係鐵血既第二季似, 而家一碌碌魔劍射緊落黎但香港人仲對巴力有幻想以為有巴力對方就會妥協

時光倒流氣功

Seed 反而做得幾好
由小戰爭開始 一路到大戰爭
宇宙戰 海戰 沙漠戰都有 仲要有唔同機設都係型
由奧布逃走上宇宙 個集 配合埋 曉之車 都係經典一幕

Seed d 歌 真係首首都好聽 呢下先屈機

如果唔理uc條科技線，我直頭覺得nt好睇

如果NT唔叫gundam 個故事幾好

之後d怪力亂神 都係一次半次

NT 幾年唔用推進劑推進

g伏要睇埋小說先明
tv cut太多

點解冇人講雷霆？呢套野好撚痴線

點解會話00 第二季垃圾 我覺得幾好睇

Seed就黎20年都仲屌緊

你00後

第二季 朱古力變左弱智 角色為死而死 真心爛

其實有冇諗過唔係gundam，係成個世界都係咁

出新野一開始實比人屌，係時間耐左先會上神枱

三代篇嘅小說版寫得好好，有好多佢哋三代嘅心理描寫，某程度上動畫版浪費左個故事

我都覺age個故事大方向ok
第一代同敵人有仇 去到第三代話要和平
同現實一樣 日本侵華隔左咁多代你都唔會憎日本仔

不過都係最鐘意第二代 對同樣冇才能既我有共嗚

根本佢都係天才嚟，係無xrounder能力啫

其實係有冇x rounder都冇分別咁

我90後，當年一出UC撚已經話CE係垃圾90後先睇

睇莉達三人組出元氣彈點都好睇過睇巴納吉升仙啦

90後睇完seed d都認同係垃圾

俾level5浪費曬

無X-ROUNDER 都打到咁 根本佢就已經做到SUPER派駱駝
白狼真係教到好徒弟

Seed最正係班大波妹
其他就

簡單啲講x rounder係預判，佢係反應快過人預判

我想睇軍事FEEL個D,

真係唔想理D主角講咩人類點點點對話點點點, 同埋唔想要超能力大戰

係畫D唔畫D，有D又用返舊片。

見講x係垃圾無咩人唔同意

男主好慘，比啲囡掉低左

係劇情悶啫
同埋套野專登加左好多彩蛋同致敬位落去

呢個位再加埋LiSA隻歌
遙不可及但總有一日會再見

唔知各位巴打點睇

W個故事我覺得好一般
動畫程現手法都好撚悶
但係人物描寫係幾好
特別係希羅同莉莉娜嘅關係

00係套各方面都好優秀 限第一季
第二季嘅進度好趕
劇情有少少暴走
不過後來嘅機設都幾創新
特別係電影版隻 妖天

鐵血都係一套唔錯嘅作品
不過唔可以用傳統嘅角度去欣賞呢個作品
而入面嘅大部分角色觀眾都投入到自己嘅心情
不過衰在岡田嘅垃圾尾段劇情

無錯，係個手法問題

加美尤死老母好經典

我大個左，先察覺高達係保皇狗

睇你到底用咩角度睇獨角姐
畫質 打鬥 音效以宜家個年代做要做得好唔難
肯唔肯做姐

但故事真係算鬼數啦 單係個藩多拉盒咁樣出黎
我已經屌曬老母

v係便當屋，主角群係咁死，仲要男人死晒，得返傷殘老弱大肚婆

V高達其實幾好睇
係部高達表現弱雞左,其他高達作品至少殺兵仔都秒殺
伍索老母死個集,V2高達開槍都打穿唔到兵仔個盾

用動畫嚟計,好憎依類基拉類,大道理人格

姐手姐腳咁,戰場嚟架搵粒核彈仲好過垃圾盒

力量先係正義呀

依個就係典型冇腦嘅人先覺得係經典
成個劇情都係痴撚線嘅 之後是但加首歌就變經典
有冇咁兒戲呀

其實即係nt 同ace 嘅分別，gundam啲side story嘅主角大部分都係ace，不過nt+主角威能 屌打ace, 積根隊長

見大家都話X垃圾但係我又睇得晒,age啲畫風咁難頂都睇晒,唯獨G伏真係睇咗4集左右就棄咗

X同DX兩部機我都覺得幾對我口味,但係衛星微波炮剩係有月亮先用到真係太on9我仲記得有集機戰有X,係會直頭係地圖上講明而家見唔見到月亮,冇月亮嘅話武器list招炮會灰咗唔俾撳
空皇同斑豹又係on9,刀仔都冇把,俾人埋身就G9G

Seed咁hit除左因為d歌 其實係易入口
當時高達都無一套係好似macross咁寫重男女感情線
再加W嗰種主角威能明星效應 去到00都有用緊

唔係成班比人笑彈珠人咩

證明樓主係近代高達迷，08當年比人屌到飛起都唔知

Z我所知無咩人鐘意嘅理由大多係太結局sad，搞到ZZ前期要歡樂向

我97

主戰場晌宇宙冇乜機會見唔到月亮
就算冇月亮仲有12隻GBit一齊圍鳩你

冇近戰武器又係幾on9
不過X嗰個年代對卒仔多數直接用拳頭爆頭就搞掂

由頭到尾都無比人屌過應該得08小隊同巴尼

呢啲咪現實
V高達只係一隻性能高少少嘅量產機
同對家比較一啲優勢都冇照比人一槍一件
就算有左V2都冇得好似人地咁開無雙
一樣同班隊友打得咁辛苦

高達幾十年前已經商品化左好耐架啦
吹到近十年高達先開始商品化樓主D睇法真係表面得層皮

08當年有，佢個故事某程度係引用咗笨大遊戲設定，但遊戲設定同0079設定有衝突，事後改設定就返

V作戰就係聯邦第一個試作MS計劃，MS仲未有量產化，咁何來有宇宙先行量產吉姆E型（08第一集大叔部吉姆）

其次起08小隊入面有出現1-7MS小隊，完全又係同0079有衝突，MS持有量莫名其妙同自護55波咁滯（08小隊設定係元祖10話左右）

08之前0080設定起0079年12月已經開始咗星一號作戰，聯邦真係量產咗好多MS算叫講得通
係4號機一詞有衝突

z劇場版加美尤無癲已經直接打左zz入黑歷史

呢個真
seed劇情真係亂鳩咁黎
卡嘉蓮老豆連埋班大臣一齊自殺,等個十幾廿歲既女掌控國家
基拉同亞斯蘭聯手送個恐怖份子上宇宙

死曬啲姐姐 嬲到我

恐怖份子都後話
屌你個老豆拉埋班大臣一齊惡係咩玩法
你話柒婆拉埋成班官一齊死就話姐

ZZ 原本搞埋馬反
點知高層要整劇場版,唔係既話馬沙同哈曼會更詳細之間恩怨

無zz, 就接唔到uc, 馬反劇場版都接唔到敗家仔

X最搞笑係啲命中判定

有時光槍好似實彈槍咁
中幾十槍都係一個爆風加受傷動作後乜事都無
劇情需要先斷下手，受傷咁。

好記得DX比部鐳射小刀高速機捅穿過幾下都唔爆

怪怪地,結局光之翼勁到威力全開打爆個輪
但平時出力又唔高
套野有V2都打得好辛苦
最尾基友都死埋

所以咪出UC接返ZZ, 馬反

阿寶個仔直接引爆精神骨架合理少少

Love z gundam

跟返W咁玩啫
高達硬食幾廿飛乜事都冇
卒機hi花少少即爆

講返Z劇場版真係好ON9
預算太少搞到得一半係新畫面

都話uc地球聯邦係影射日本戰後既自民黨政府，自護就係赤軍之類既恐怖分子

堆姐姐係日昇迫富野加落去，對住佢地富野仲嬲

誇張過W囉
W最少有解譯過W合金硬到仆街先
DX好記得比人捅到入哂都無事

所以咪要整套UC出黎接返落zz囉

我相信大家鍾意既係高達個世界而唔係特別某部動畫某個人

其實同starwar 差唔多

獨角獸幾乎集集都有催淚位
第一集死老豆
第二集死自護老兵
第三集死ECOS大叔
第四集死狙擊舊渣+尚布羅
第五集大叔說得十一妹
第七集死十一妹

一黎我眼淺， 二黎我好鍾意波蕾

連馬沙落地球演講嗰段都cut 埋

當年仲係小學雞，睇TVB 08小隊覺得好好睇

G唔計

但係鳩得嚟又唔覺有問題先奇
可能W甚至G嗰陣已經睇到慣哂

敗家仔要睇佢動畫改成點
因為動畫先係正史

08就係好睇所以無事，如果佢好似雷霆戰域咁可能比人屌死咗

個個年代無依家咁open，不過08就真係太寫實，到依家都好難融入到，感覺佢地位同G差唔多，屬於臭豆腐級別，喜歡嘅人好喜歡，唔喜歡嘅人好唔鍾意咁

08小隊嚟講好喜歡B3老虎，好撚型
細個GF見佢出場嚇到童年陰影，噴到成面血（細個已經知道太空坦克駕駛倉起頭）
到大咗睇返又覺得好型，不過呢幕始終有少少毛管棟

w 入面機體設定都係得7噸重左右
一架大貨車都重過佢

thunderbolt 呢啲平衡時空睇完high 完咪算，唔使認真
反而UC 年代行返真實風格好正當
當年0079都係有異於同期其他機械人嘅設定(有偽科學backup/非超級系)先突圍出嚟啫

果下真係靠NT爆發先咁
V2設定係機動力高,火力靠AB

X係因為調左去早上6點播先拉低收視
1-28集個收視同W的收視其實差唔多
至於劇情你最多話佢悶，但都有講晒個故事
其實睇下佢哋環遊世界都幾好

至於鐵血第2季真係爛到唔會再睇
age睇到14集頂唔順，G伏真係好伏

利申: 幾鍾意X

但v個靚仔直接跳入人地部機度打個大人出黎

因為口罩佬真係好廢
架貨車綁住支beam槍一路行一路鳩射
佢on9到以為真係有架MS晌下面

唔會唔明，但係補返0079, z, zz, 馬反 會有趣啲

G復睇劇場版，好好多，富野條粉友電視版玩野
又玩鳩笨大

X初期太散，出場人物設定控制麻麻，敵人除咗兩兄弟同金毛之外好多無印象，後段好少少

機設方面初期舊高達好睇外，X好靚，其他機真係麻麻（超獸機神高達)，有啲畸形嘅可以同CB啲木星機有得比

啲戰鬥真係好兒戲，無咩緊張感，X個世界槍好似廢嘅咁，得啲刀有啲傷害性

X嘅外傳（機動新世紀高達X～UNDER THE MOONLIGHT～）個人覺得仲好睇

打鬥比原作好睇同合理，高達型MS無霸體，真係會傷。
不過角色設計好老土到屌一聲（主角配護目鏡，第一印象好似zoids啲角色走錯棚，同X企埋一齊真係格格不入，仲有塔矢亮又多一個身份）

如果喜歡X嘅可以睇吓

好評要修正

印象中除左0080，0083，08同W係真係一出至尾都冇乜人屌外，基本上全部都一開始就屌

00- 一開始俾人屌人設美型bl向，機設美型又似彈珠人

seed- 屌抄0079

seed d- 開頭屌換真做主角冇魅力，換基拉就成功將個故同所有人設搞到一pet屎又狂屈威能(事實)

uc- 依個特別啲，開頭本身好地地讚既都多，last 2集一出就屌到黎今日，屌到劇場版

仲有翻身系列

age: 開頭屌小童向屌到完場，今日多返人讚個故有料到

機動武鬥傳: 開頭狂屌9唔搭8，由人到機設都奇撚怪怪接受唔到，今日變經典

嗰幾隻特化機根本係死亡旋風隊
btw 嗰陣CB好似仲連載緊, 係咪兩邊夾埋一齊玩野

x唯一可取係蒂花

age只係由墊底去到有人墊佢底啫，邊有翻唔翻身
g本身個個都唔當佢高達咁睇，經典都唔係以高達角度去睇

記得00S1完之前已經Leak咗00 Gundam機設
個陣都係個個屌柒
話咩膊頭放兩個太陽爐好柒
點知00S2第二集00一出風車擋Beam即刻成班出哂水

因為越出越垃圾，睇返轉頭原來之前嘅都幾好

00真係癲 未出果時個個屌到上天
出完頭兩集開始吹到上天
第二季前吹到上天 出多幾集又屌到上天
到電影打外星人又開始話兩季鋪路下很大的體 睇到出戲院個個變晒黑人問號

應該唔係
真係關收視事
尤其換左監督sunrise知道無力回天先轉時間，再腰斬
w 49話平均收視4.3
x 未轉時間得3.5

仲有當年w 炒起d模型大賣同主角人氣，同x 炒唔炒得起，sunrise點會feel唔到

細個睇漫畫多，反而最深刻係f-91, 唔知點解特別血腥，全部都分屍

V高達剩係記得haro成日出鏡好得意

再之前我記得coco有套g-unit, 真係唔知做乜鳩，起碼x悶極都有條女睇下/ w都啲機睇下，就算我唔中意睇都會買佢啲模型砌

g-unit 即係w外傳

就算睇返西free設定圖都係會笑撚咗

母雞又偷鮮奶～

UC 啲機係好靚 但點解要寫到咁神化
我想睇機械人 唔係哈里波特

舊登睇過有人話如果v2光翼全開 可以切開地球定月球 心諗都癲撚線為左賣膠乜撚野設定都唔理

問題係個下唔覺NT爆發
Z,ZZ都有發紅光,佢係大叫高達跟住就打爆左個光輪

有咁勁就唔洗打得咁辛苦啦

ZZ係真心垃圾 一開始啲戲情以為開錯卡通片
唔係有哈曼大人 我諗根本唔會睇晒佢

高達正既係成個宇宙

由點解有機動戰士ms開始 一大堆偽科學 到政治局勢
每套uc作品都係有野連結起黎 好似睇緊歷史咁

但有個問題係舊作品畫質太渣 動畫又幾十集一個故事 唔知新睇既頂唔頂得順

應該有埋黑妹加持先有咁勁
果下光翼擋beam再爆發其實好型

變左神話故事咁對比獨角獸,Z,ZZ都唔係太屈機
獨角獸直頭擂雷射炮

過左十幾集已經ok啦
我睇果時好細個所以都接受到
幾個強化人嘅下場
馬士文最尾型到仆街

V高達套野 可以表現得更好,敵人機設除左直升機MS外
都順眼
我諗係關富野想整死高達原故

t骨太屈
當年阿寶有咁多去推石頭就唔洗死

幾鍾意馬士文,中期消失左

太神化左,奇蹟大平賣

成套重睇應該會頂唔順
過左一段時間 印象派咁feel就只記得d好野

古利明 馬士文都正
捷度妹控 算係高達新玩法
最記得係地球搵妹 同哈曼嘈 捷度爆氣變大 嚇死哈曼

有冇人覺得F91無繼續拍落去好遺憾？
明明劇情好好，係啲兵仔機柒

一開始播果時啲𡃁仔睇唔明
之後重播放深夜檔啲青少年同大人睇就爆紅

B財團為左賣模型會係模型書到吹到部機點點點 但又唔理合唔合理

有無諗過重播果班觀眾同初播既觀眾唔係同一群

成堆V一齊飛好正 （應該係Katoki 第一次擔正做高達機設
不過成套悶到hihi
加上之後死勁多人

但係Z啲機設冇邊幾套高達超越到...

～UNDER THE MOONLIGHT～係咪黑色X個套？
如果係呢套睇左，幫X追加番個盾，終於唔係動畫嘅槍盾合一
機設斑豹其實唔差，有個種重武裝感覺，反而W部重炮手可以跳起凌空360度旋轉我真係接受唔到
好想X出metal build 呢套嘅玩具太少

Z點會冇人鐘意
成個高達Franchise黎計都排頭幾位

Z同ZZ都有bio censor所以先爆紅光
V2都唔係newtype專用機，佢係靠火力屈咋嘛
唔計G伏同turnA係UC嘅話V2係UC最強ms (設定上)

莉娜死左(失蹤)之後成套野個氣氛冇晒打打鬧鬧feel，之後又好似Z咁掉殖民星，成套野即刻變到勁嚴肅勁黑暗
捷度同成班MK仔性格之後都變左好多，zz最好睇我覺得係呢度

只可以怪一下子放低舊UC太快，得幾個鐘演出要人接收幾乎全新嘅世界觀啲人一下子接受唔到

仲有係F91換氣個樣好柒，好記得佢當年特寫鏡頭覺得好樣衰唔知做咩

如果佢好似CB咁換氣似咆哮，兇狠樣咁就好

我反而鐘意追返UC啲外傳睇/玩
尤其是一年戰爭系列果啲
Igloo BD 白狗隊 自護前線 lost war chronicle 閃光盡頭，對上仲有missing link
好似不停有人完善緊成個世界觀咁

成套戲好多人讃嘅，不過係個End太sad同沉重啲人接受唔到，同UC一樣，開頭讚，但神打大平賣，個盒子吹大咗比人屌到依家

Z同08起香港出嘅時候好少人屌，屌嘅係日本方面比較大

Z劇場版某程度係為咗當年嘅反應而改嘅結局，可想而知Z個End當年日本有幾大反應，影響到ZZ之餘影響埋劇場版

邊屌邊睇

season 2咪一樣"致敬"
機體抄到唔駛用腦
劇情垃圾到唔合理
連死者甦生都用埋

但係最後都寫明個故事岩岩先開始，宇宙巴比倫應該都係屬於新自護支持者，都唔算好離題姐

依家唯有期望可以海盜動畫化

當年無咩人接受，因為0079就已經有設定聯邦早期無MS

不過係08開咗個頭新設定就出落去，以前BD，白狗隊，唔當係正史，只係當FF同平衡世界
閃光盡頭直頭MSV搬入嚟嘅FF
不過件事就係08比人屌同元祖有衝突，加上以日昇作品為正史嘅公式之下，日昇回應漏洞同改設定先入埋正史

係V2AB先係最強

的骰版嘅gp03

G Gundam 唔算翻身系列
佢後期好收得 成功開發左後生仔市場
冇佢既成功就唔會有再有非UC路線 gundam

W冇乜人屌 除左食正左G打落黎個後生仔市場
5人戰隊加靚仔加中二加不死身加我要殺死你真係迷死人
同時UC迷見Gundam "正常" 番冇屌得咁落力
不過睇真d 完全唔正常
可想而知G Gundam當年幾有殺傷力

果啲叫做接受到架啦，起碼個設定都仲有跟大隊(BD同白狗都係奧迪薩之後)
屌你睇下Thunderbolt
Sunrise你都係正正經經重制0079啦

所以我用浪費黎形容
鳩抄 唔合理地抄
佢為左改勁基魔同後宮王就將其他人轉左做弱智
基魔出場搞到放生大boss害死勁多人
平時地圖炮破壞哂人地啲機 跌落海同失控左你估唔洗死架？
跟住結果竟然佢可以做Zaft 白衫
佢老母

宇宙巴比倫唔係貴族主義，唔係自護支持者
自護係主張NT，但呢啲神打嘢無人接手沒落咗
宇宙巴比倫係主要有錢佬想地產霸權，集資集技術推返聯邦攞自己着數嘅組合

不過成件事歸功於哈撒威件事度，佢嘅死令全殖民地開始有反聯邦嘅聲音出現，宇宙巴比倫，同 贊斯卡爾帝國都係受呢件事影響

近期笨大搞哈撒威，F90出新漫，估計笨大開始搞返新UC嘅世界，有生之年應該見到

安彥已經幫佢重製咗成套0079，佢可以照抄返出都得
只係佢出唔出啫

原本係想將套野定位千禧版嘅Z
但係seed-d兩個前輩一個就敵對，一個就自己都搞唔掂，做壞晒榜樣比阿真(雖然z果時馬沙都麻麻地，但加美尤都叫完善左個價值觀)，得返阿雷去開導佢，搞到個人格發展得好激進。
大天使班人嘅中學雞式世界觀同價值觀，連啲黑幕都變到好似老臨咁就班人，搞到好兒戲。
機設唔講啦，要借uc朵黎谷人氣
如果冇機戰Z洗白呢套野真係狗也不屌

啲人仲成日敗家仔不孝子咁叫人

其實睇開高達既點會接受唔到Thunderbolt果堆誇張既科技
黑科技由0083, gundam sentinel, UC, NT以至呢期都紅既AOZ
全部科技超越正史都有Fans架啦
d模型味一樣大賣

講真Thunderbolt要揹一大抽推進器強化單一功能我唔覺得有幾Over Power
呢d野喺野史一直都有存在
被班正史死忠迫到變黑歷史我覺得好撚無辜

所以你上面提果堆我個人都唔鐘意，0083都叫勉強接受到，s 同aoz係單純欣賞機設
太黑科技搞到代入唔到世界觀

可惜係最後無成班過木星
比查個堆返去故鄉,捷度同條女去左木星

可惜係預算唔夠搞到畫面得一半新畫

原本好奇待gundam the origin 會出
點知整完馬沙篇就唔搞
加埋對馬沙篇無咩感覺

ZZ無啦啦就將逸札變左傻仔，捷度揸Z都可以話有新人類資質，但連班frd都柴娃娃全部有高達揸，但要之後做埋艦長，成個uc 膠晒

頭悶，中後入到主線算幾好睇，係個個都明顯進入左戰爭mode仲俾黑妹亂鳩咁黎係鳩咁冼有啲on9姐

我幾鍾意v

W都唔得咩，我覺得佢渣機連埋卒機都好撚型

安彥自己話唔整正傳

唔計比今西鳩改劇情
啲MS變哂全3D已經唔想睇

好多人叫慣咗，有好多人無睇過跟風叫，我慣咗叫哈撒威，似日文原拼音，又有人叫凱撒衛
成套戲佢係一個英雄嚟，比人拉咗死刑，個背景仲要係香港

聯邦唔知呃uc世界
呃埋現實世界

鐵血爛唔係因為成個團比人圍剿，而係打左咁耐，又史前MA又剩，最後竟然係喺倉到求其攞啲弓箭出黎就屈晒機，咁之前打乜鳩？你搵部屈機MS都好丫

屌次次比今西隆志做導演嘅都搞到好撚煽情

係以前啲人叫開頭咋嘛
佢地有冇睇過本書都成問題

一直唔明點解無盡華爾滋入面，部飛翼明明跌落海前仲好地地，點解最後準備開炮嗰陣會爛成咁？

我見佢最後出場係天上面準備開槍嗰陣部機係爛到漏曬電咁，明明同五飛打嗰陣都冇咁傷

有破滅魔劍一早屌爆部MA,洗鬼三日月打到半身不遂咩。

其實可能三百年前根本唔係靠gundam打贏
係靠魔劍

臨尾出秘密兵器無問題，但個秘密兵器係支牙簽實在太兒戲。

真心想問
有冇解釋到點解啲俘虜可以自由自在咁喺艦橋上面行嚟行去

其實有邊套真心好睇

未睇過套嘢 見啲人成日叫敗家仔 一直以為嗰主角又廢又PK

1.個時成艦有邊個打得，得塔矢亮叫打得下，G-self得主角同皇女揸得，人地打親都五六架打埋嚟，海盜軍得一兩部肥仔機，塔矢亮部專機咋喎，皇女啲技術揸G-self同送頭無分別。
2.仲有海盜軍一開始已經講唔係正規軍，唔會有軍法處置。
3.第三貝爺係對方塔嘅高層個仔嚟，係當上賓，同佢個仔過唔去點同塔傾光子電池同談判
4.貝爺係左膠，自願幫手打，同基神一樣啲FD起艦度，可以算理由吧

最主要係哈撒威起電影馬反嘅印象多人知過小說，小説係佢自己為大義手刃揸亞索龍嘅珂絲。

gundam x睇當年coco漫畫版 我覺得已經ok
動畫拖住黎做

貝爾一開始已經沉左家姐船
二來想還返錯手殺左姐夫嘅人情
三來家姐真係太廢
唔忍心佢又比人收多次皮先留低幫拖

真心要知道個背景先會覺得好睇

好似0080 講既係0079一年戰爭係聖誕節當日完結

但有班自護人唔知到仲走去搶高達

當中又夾雜d平民對戰爭無奈咁

唔知0079發生咩走去睇會覺得點解無啦啦打完仗咁兒戲

Btw睇高達聽歌入門最易 0080 0083 08小隊 F91 首歌都正

由小到大模型就砌得多，動畫就真係冇乜睇過

咁多年嚟追哂0079、0080、08MS、0083、Z、ZZ、馬反、Unicorn、F91、V、W、G，最近追埋Turn A，得出結論係……富野監督嘅高達根本唔撚好睇

苯大奶共市場唔知會點大改個故仔

仲要一流機師可以閃到魔劍
成套最勁既三日月都係二流

,太多資訊所有解釋唔到,作為動畫就唔合格了
一流監制應該係有限度既話數中解釋到

不過B代又仆街得26集比富野

NT1 條女追唔到部機反應速度

伏國G真係咁差咩? 諗住補番添

stand up to the victory

其實有可能係富野玩野都唔出奇喎，佢不嬲玩大嘅

由佢G復TV完咗無耐話出六部劇場版就知道佢玩野，拎成26集做「宣傳」片

睇劇場版G復啦，個氣氛有啲唔同咗，多返啲細節

如果要睇直接睇劇場版，我記得出到第二集

鐵血係屌佢啲角色死得套兒戲咁多個入面得西羅死得悲壯

問題又嚟,富野仲有無命出到6部劇場版
佢年紀都唔細,搞野係又比整6部劇場版
TV版銷量普通喎

得26集搞到中左伏應該係堅
笨大好撚驚富野做年番身體頂唔順 (連帶賣模型條數都會頂唔順) 先同佢deal做26集

跟住富野仲好順灘咁主動將日五個靚位讓左比BFT自己縮埋去凌晨番

我連佢喺馬反出過場都唔知

電影版最後揸部積根落地球

5部啫

富野自己話出4-5主要係睇1同2條數先決定
結果1-2比預期受歡迎
(實際係deal好哂點都會做夠5集)

依家最大問題係武肺同埋貝爾個CV石井マーク
大病左差唔多一年啱啱先好返

佢做監督啫，身體無安彥咁差，安彥後生做肝王有好多後遺症先唔挨得咁多
以前安彥為咗搞元祖重病入院休一個月

富野做監督係搞下分鏡，諗下計咁，無咁大工作量，之前都係寫小說啫

因為佢78歲
衰D講G復國6部劇場版,應該係佢最後一套作品
要出完6部應該都要5年時間

富野老屎忽真係吹佢唔脹
玩咗咁多年都係咁，G復TV完咗之後話G復只係人物介紹集，同埋只係故事一半，要追請課金睇到第四，五部先了解個故事

頭一，二部係TV重新剪輯修改，三就大改，實際四同五先係全新內容啫，兩三年完到，不過依家武肺就有變

同雙頭龍打殘左

咁證明你唔係uc系

鍾意軍武風, 08MS、0083呢啲都好好睇, unicorn都係, 但富野導演啲tv真係悶 見外國壇有人話佢'weird pacing, characters acting irrationally out of nowhere and for no reason, etc.' 我都好同意

之前睇完unicorn同NT都覺得太神棍，之後返睇Z,ZZ,之後，跟本所有UC正傳都係鬼片咁，只係俾0083 同08ms呃左以為係正常機械人片

我睇晒UC正傳，但係接受唔到獨角獸同NT wo

seed其實都好多機唔係抄，又型

佢出到黎既機設係好既同吸引既
但係不斷吸左好多元素入去
例如 一開波出5部機係方向似W
Strike 似78+換裝; Duel 似78NT1加甲; Buster 似重炮; 閃電似死神黑+隱身; 神盾就似飛翼變形; 自由抄F91
正義 同三小強就真係似原創多

反對，作UC老鬼，我好欣賞好欣賞好欣賞00, 鐵血一都好正。

垃圾真係垃圾呀
雖然都係UC, 但獨角獸個結局..... 白痴

我z tv由頭到尾睇咗超過三次，部份集數睇咗超過十次

劇場版我真係接受唔到，新舊兩溝真係好肉酸......

個結尾仲要.... happy ending大晒咩

我都覺第二季唔錯

00同打後果堆都無興趣,俾唔到評論

獨角獸我直頭想捉寫劇本條友連佢老母一齊屌

佢要屌到脫肛,佢老母就屌到子宮脫垂為止

冇點睇過高達
不過細個好鍾意玩高達game

睇左兩次都仍然覺得V係UC系列中最垃圾及最同UC冇乜關係既一套。

富野自己都叫人唔好睇V係有佢道理。

ZZ其實如果可以cut晒啲無聊及搞笑劇情，包括月月殖民星嗰幾集及新香港殖民星嗰幾集其實好睇。
尤其達卡攻防戰及殖民星墜落都柏林加美尤神打人肉AWACS指揮Gundam Team嗰集都係經典。

v敗筆在有堆角色設計出就係為左要佢死而期情又為死而死。
唔似Z咁每個角色(就算係之後要嗰啲)都有個別角色描寫性格特質及背景等。
而劇情中每個角色死時都係有個必要性，對故事大局有影響或係為左劇情轉變。

呢兩點V都係做唔到。
啲角死唔死故事冇分別甚至死埋主角老竇老母都係之後冇分別咁。好似香港人繼續返工嗰隻咁。

0080
劇情結構同"鏡頭"都係最有荷李活電影感既一套

但係冇V就冇EVA
冇EVA就冇吞A

家姐真係好廢

G, 以前比人屌超級系，天馬行空

點知而家UC仲誇張

以前F91影分身俾人屌爆 而家碎料